\documentclass[10pt]{article}
\usepackage{color}
\usepackage{listings}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}  
\usepackage{float}  
\usepackage{amsmath}
\usepackage[colorlinks=true,linkcolor=blue,urlcolor=blue]{hyperref}
\definecolor{mygreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{light-gray}{gray}{0.98}
\lstset{
    numbers=left,
    breaklines=true,
    backgroundcolor=\color{light-gray},
    tabsize=1,
    basicstyle=\ttfamily,
    %literate={\ \ }{{\ }}1
}
\begin{document}
\begin{center}
\vspace*{0.9 in}
{\huge\bf Laboratorio \#3 Computación Científica}
\end{center}
\vspace*{3.5 in}
\begin{flushright}
{\bf Profesor de Cátedra}\\ Ricardo León \\\medskip
{\bf Integrantes}\\ José Pablo del Río 201173592-7 \\ jose.delrio@alumnos.usm.cl\\ \medskip
César Parra 201173051-8 \\ cesar.parra@alumnos.usm.cl
\end{flushright}
\vspace*{0.6 in}
\section{Introducción}
En este laboratorio se estudiara la descomposición de una matriz en valores singulares completa y reducida, se verán las matrices que conforman la descomposición y la diferencia entre ellas, y por ultimo se estudiara una aplicación de esta descomposición que es la compresión de imágenes.
\section{Desarrollo y análisis de resultados}
\subsection{Factorización SVD}
a)Se realizo la descomposición SVD reducida a la matriz A, mediante el código y se obtuvieron las siguientes matrices  \[ \widehat{U} = \left| \begin{array}{ccc}
 -0.6083709 &  0.1215856 & -0.74505154 \\
-0.38579269 & 0.79420378 & 0.33725021 \\
-0.67742713 & -0.48592859 & 0.52754073 \\
0.14879966 & 0.34399232 & 0.22991582 \end{array} \right|\] \\
\[ \widehat{\sum} = \left| \begin{array}{ccc}
 4.81685566 & 0.  &0.     \\
 0.  &       3.40016423 & 0.     \\
0.      &    0.     &     1.49558844 \end{array} \right|\] \\
\[ V^{*} = \left| \begin{array}{ccc}
 -0.36136581 & -0.19504885 & -0.91179532 \\
-0.05224848 & 0.98057553 & -0.18905484 \\
0.9309591 & -0.02067804 & -0.36453748 \end{array} \right|\] \\
Obteniendo la descomposición en valores singulares reducida de la matriz A:
 A=$\widehat{U}\widehat{\sum}V^{*}$, la matriz $\widehat{\sum}$ corresponde a la matriz que contiene los valores propios en su diagonal, la matriz $\widehat{\sum}V^{*}$ corresponde a la matriz cuyas columnas son los vectores propios asociados a los valores propios de la matriz $\widehat{\sum}$ que además se encuentran normalizados y por ultimo la matriz $\widehat{U}$ corresponde a la solución del sistema de ecuaciones AV=$\widehat{U}\widehat{\sum}$.
 
b)Se realizo la descomposición SVD completa a la matriz A, mediante el código y se obtuvieron las siguientes matrices:
\[ U = \left| \begin{array}{cccc}
-0.6083709 &  0.1215856 & -0.74505154 & 0.24494897 \\
-0.38579269 & 0.79420378 & 0.33725021 &-0.32659863 \\
-0.67742713 & -0.48592859 & 0.52754073 & 0.16329932 \\
0.14879966 & 0.34399232 & 0.22991582 & 0.89814624 \end{array} \right|\] \\
\[ \sum = \left| \begin{array}{ccc}
 4.81685566 & 0.  &0.     \\
 0.  &       3.40016423 & 0.     \\
0.      &    0.     &     1.49558844  \\
0 & 0 &0 \end{array} \right|\] \\
\[ V^{*} = \left| \begin{array}{ccc}
 -0.36136581 & -0.19504885 & -0.91179532 \\
-0.05224848 & 0.98057553 & -0.18905484 \\
0.9309591 & -0.02067804 & -0.36453748 \end{array} \right|\]\\
Obteniendo la descomposición en valores singulares completa de la matriz A=U*$\sum*V^{*}$
La diferencia que existe entre la descomposición reducida y completa es que en la completa se le debe agregar el vector ortonormal a la matriz $\widehat{U}$ de la descomposición reducida y el correspondiente vector nulo a la matriz $\widehat{\sum}$. \\
 
\subsection{Compresión de imágenes}
\subsubsection{a)}
Se obtuvieron las descomposición SVD de cada elemento del dataset mediante el código y los gráficos de los valores singulares en escala logarítmica. Las dimensiones de las matrices resultantes de la descomposición SVD son:\\
Del elemento matriz 1 son: $\widehat{U} = 512x512 , \widehat{\sum} = 512x512, V^{*}=$.\\
Del elemento matriz 2:
 $\widehat{U} = 512x512 , \widehat{\sum} = 512x512, V^{*}=$.\\
 Del elemento matriz 3:
 $\widehat{U} = 512x512 , \widehat{\sum} = 512x512, V^{*}=$.\\
 Del elemento matriz 4:
 $\widehat{U} = 512x512 , \widehat{\sum} = 512x512, V^{*}=$.\\
 Del elemento matriz 5:
 $\widehat{U} = 512x512 , \widehat{\sum} = 512x512, V^{*}=$.\\
 Del elemento imagen fractal:
  $\widehat{U}=487x487 , \widehat{\sum}=487x487 , V^{*}=487x510$.\\
 Del elemento imagen logo-di:
  $\widehat{U}=350x350 , \widehat{\sum}=350x350 , V^{*}=388x350$.\\
 Del elemento imagen paisaje:
  $\widehat{U}=576x576 , \widehat{\sum}=576x576 , V^{*}=576x576$.\\
Los graficos:
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.6\textwidth]{2a/singular_values_matriz2.png}
\caption{Gráfico de los valores singulares en escala logarítmica de la matriz 2.}
 \label{fig:ejemplo}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.6\textwidth]{2a/singular_values_matriz3.png}
\caption{Gráfico de los valores singulares en escala logarítmica de la matriz 3.}
 \label{fig:ejemplo}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.6\textwidth]{2a/singular_values_matriz4.png}
\caption{Gráfico de los valores singulares en escala logarítmica de la matriz 4.}
 \label{fig:ejemplo}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.6\textwidth]{2a/singular_values_matriz5.png}
\caption{Gráfico de los valores singulares en escala logarítmica de la matriz 5.}
 \label{fig:ejemplo}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.6\textwidth]{2a/singular_values_fractal.png}
\caption{Gráfico de los valores singulares en escala logarítmica de la imagen fractal.}
 \label{fig:ejemplo}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.6\textwidth]{2a/singular_values_logo-di.png}
\caption{Gráfico de los valores singulares en escala logarítmica de la imagen logo-di.}
 \label{fig:ejemplo}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.6\textwidth]{2a/singular_values_paisaje.png}
\caption{Gráfico de los valores singulares en escala logarítmica de la imagen paisaje.}
 \label{fig:ejemplo}
\end{figure}
A modo de análisis general, se puede destacar que en todas las gráficas anteriores, los valores singulares no nulos van decreciendo, ciertamente tendiendo a cero, como se puede observar, recordando que los datos graficados con los valores singulares al aplicarle logaritmo en base 10. Entonces se observa que los valores singulares están en orden y decreciendo con tendencia a cero.\\
Esto tiene congruencia completamente con la teoría esperada
\subsubsection{b)}
Se realizaron los gráficos mostrando la calidad de imagen cada elemento del dataset  denominada “C” y el  p-ésimo valor singular en escala logarítmica de la descomposición SVD en función de p. C  proviene de la siguiente formula: $\dfrac{1}{C}=\dfrac{\Vert imagen original-imagen aproximada\Vert}{\Vert imagen original}$ siendo la imagen original, la matriz original y la imagen aproximada la matriz proveniente del teorema: matriz imagen aproximada=$\sum\limits_{i=1}^r\sigma_{i}u_{i}v_{i}^{*}$ donde $\sigma_{i}$ es el i-ésimo valor singular,$u_{i}$ es la i-ésima columna de la matriz U y $v_{i}^{*}$ es la i-ésima columna de la matriz $V^{*}$. Los gráficos obtenidos fueron los siguientes:
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.6\textwidth]{2b/matriz1.png}
\caption{Gráfico de C(\textcolor{mygreen}{verde}) y el p-ésimo valor singular(\textcolor{blue}{azúl})   en función de p de la matriz 1.}
 \label{1}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.6\textwidth]{2b/matriz2.png}
\caption{Gráfico Gráfico de C(\textcolor{mygreen}{verde}) y el p-ésimo valor singular(\textcolor{blue}{azúl}) en función de p de la matriz 2.}
 \label{1}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.6\textwidth]{2b/matriz3.png}
\caption{Gráfico Gráfico de C(\textcolor{mygreen}{verde}) y el p-ésimo valor singular(\textcolor{blue}{azúl}) en función de p de la matriz 3.}
 \label{1}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.6\textwidth]{2b/matriz4.png}
\caption{Gráfico Gráfico de C(\textcolor{mygreen}{verde}) y el p-ésimo valor singular(\textcolor{blue}{azúl}) en función de p de la matriz 4.}
 \label{1}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.6\textwidth]{2b/matriz5.png}
\caption{Gráfico de C(\textcolor{mygreen}{verde}) y el p-ésimo valor singular(\textcolor{blue}{azúl}) en función de p de la matriz 5.}
 \label{1}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.6\textwidth]{2b/fractal.png}
\caption{Gráfico de C(\textcolor{mygreen}{verde}) y el p-ésimo valor singular(\textcolor{blue}{azúl}) en función de p de la imagen fractal.}
 \label{1}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.6\textwidth]{2b/logo-di.png}
\caption{Gráfico de C(\textcolor{mygreen}{verde}) y el  p-ésimo valor singular(\textcolor{blue}{azúl}) en función de p de la imagen logo-di.}
 \label{1}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.6\textwidth]{2b/paisaje.png}
\caption{Gráfico de C(\textcolor{mygreen}{verde}) y el  p-ésimo valor singular(\textcolor{blue}{azúl}) en función de p de la imagen logo-di.}
 \label{1}
\end{figure}
En todos los gráficos se puede ver que a medida de que aumenta la cantidad de valores singulares usados para el teorema para la imagen aproximada, el C aumenta, esto significa que a medida de que se usan más valores singulares para el teorema la imagen aproximada es más aproximada a la imagen original, también se puede ver que los valores singulares son cada vez más pequeños. Si se toma como una calidad aceptable el 51 porciento de la calidad  máxima de cada gráfico  se pueden descartar en todos los gráficos la cantidad de valores singulares restantes después de  llegar al 51 porciento de la calidad de la imagen.
\subsubsection{c)}
Se realizaron los gráficos mostrando la razón de compresión y la calidad de cada imagen al variar la cantidad de valores singulares utilizados, utilizando sólo los que no son nulos.\\
Para la razón de compresión se utilizó la siguiente fórmula;
\[R = \frac{memoria_necesaraia_imagen_comprimida}{memoria_requerida_imagen_original}\]
Siendo $memoria_necesaraia_imagen_comprimida$ igual a $4m \cdot p+4p+ 4n\cdot p [bytes]$ dependiendo del p-ésimo valor utilizado. Y $memoria_requerida_imagen_original$ es igual a $4\cdot m \cdot n [bytes]$ para poder almacenar la imagen original.
Se hace la observación de que la calidad de la imagen se obtuvo de la misma forma que en el desarrollo de la sub sección anterior.\\
Entonces los gráficos son:
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.6\textwidth]{2c/matriz1.png}
\caption{Gráfico de Razón de compresión (\textcolor{blue}{azúl}) y la calidad de imagen (\textcolor{mygreen}{verde}) para el  p-ésimo valor singular de la factorización de la matriz1.}
\label{RvsC_matriz1}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.6\textwidth]{2c/matriz2.png}
\caption{Gráfico de Razón de compresión (\textcolor{blue}{azúl}) y la calidad de imagen (\textcolor{mygreen}{verde}) para el  p-ésimo valor singular de la factorización de la matriz2.}
\label{RvsC_matriz2}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.6\textwidth]{2c/matriz3.png}
\caption{Gráfico de Razón de compresión (\textcolor{blue}{azúl}) y la calidad de imagen (\textcolor{mygreen}{verde}) para el  p-ésimo valor singular de la factorización de la matriz3.}
\label{RvsC_matriz3}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.6\textwidth]{2c/matriz4.png}
\caption{Gráfico de Razón de compresión (\textcolor{blue}{azúl}) y la calidad de imagen (\textcolor{mygreen}{verde}) para el  p-ésimo valor singular de la factorización de la matriz4.}
\label{RvsC_matriz4}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.6\textwidth]{2c/matriz5.png}
\caption{Gráfico de Razón de compresión (\textcolor{blue}{azúl}) y la calidad de imagen (\textcolor{mygreen}{verde}) para el  p-ésimo valor singular de la factorización de la matriz5.}
\label{RvsC_matriz5}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.6\textwidth]{2c/fractal.png}
\caption{Gráfico de Razón de compresión (\textcolor{blue}{azúl}) y la calidad de imagen (\textcolor{mygreen}{verde}) para el  p-ésimo valor singular de la factorización de la imagen fractal.}
\label{RvsC_fractal}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.6\textwidth]{2c/logo-di.png}
\caption{Gráfico de Razón de compresión (\textcolor{blue}{azúl}) y la calidad de imagen (\textcolor{mygreen}{verde}) para el  p-ésimo valor singular de la factorización de la imagen logo-di.}
\label{RvsC_logo-di}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.6\textwidth]{2c/paisaje.png}
\caption{Gráfico de Razón de compresión (\textcolor{blue}{azúl}) y la calidad de imagen (\textcolor{mygreen}{verde}) para el  p-ésimo valor singular de la factorización de la imagen paisaje.}
\label{RvsC_paisaje}
\end{figure}
Se puede observar la congruencia de la curva correspondiente a la razón de compresión, pues cuando la $ memoria_necesaria_imagen_comprimida$ se utiliza con todos los valores singulares no nulos, la razón R debería ser igual a 1, como bien se puede observar en cada uno de los gráficos anteriores de cada matriz y cada imagen del Dataset utilizado.
Además notoriamente, se observa que en todos las gráficas anteriores, que la razón de compresión va aumentando a medida que la calidad de la imagen aumenta, es decir, para poder lograr una imagen con mucha mejor calidad es necesario más espacio de memoria para almacenarla, lo que es completamente congruente con lo esperado.
\section{Conclusión}
Se logró encontrar la descomposición en valores singulares tanto reducida como completa, y comprobar su utilización en la compresión de imágenes. Además se logró comprobar empíricamente  que a medida de que se quiere una mayor calidad en una imagen el  espacio necesario para su almacenamiento es mayor.
 

\section{Referencias}
\begin{enumerate}
\item \url{http://es.wikipedia.org/wiki/Matriz_unitaria}
\item \url{http://inst.eecs.berkeley.edu/~ee127a/book/login/thm_full_rank_pd.html}
\item \url{http://bit.ly/1v9SqkT}
\item \url{http://wiki.scipy.org/Numpy_Example_List#svd}
\end{enumerate}
\section{Anexo}
\subsection{Codigos}
\lstinputlisting[language=Python]{../Codigos/codigo.py}
Modulo Matrix implementado:
\lstinputlisting[language=Python]{../Codigos/matrix.py}
\end{document}

